\documentclass[dissrernat,utf8,hyperred,twoside]{zihpub}
\author{Guido Juckeland}
\title{Die ZIH-{\LaTeX}-Formatvorlage}
\birthday{1. Januar 1970}
\placeofbirth{Musterstadt}
\gutachter{Prof. Dr. rer. nat. Wolgang E. Nagel}
\bibfiles{doku}

%\usepackage{apalike}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[nolist,nohyperlinks]{acronym}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{color}
\usepackage{fontenc}
\usepackage{fancyref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
%\usepackage{hyperref}
\usepackage{inputenc}
\usepackage{lineno}
\usepackage{import}
\usepackage[sort&compress,numbers,square]{natbib}
\usepackage{placeins}
\usepackage{setspace}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{times}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[colorinlistoftodos, textwidth=65mm, shadow]{todonotes}

\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Die ZIH-Formatvorlage}
\subsection{Einbinden der Vorlage}

Diese Formatvorlage ben\"otigt die folgenden Pakete, die jedoch in jeder Standardinstallation enthalten sind:
\begin{itemize}
	\item  Koma-Script (komplett),
	\item \texttt{inputenc} und \texttt{fontenc},
	\item \texttt{setspace}
	\item \texttt{times},
	\item \texttt{graphicx},
	\item \texttt{tabularx},
	\item \texttt{longtable},
	\item \texttt{url},
	\item \texttt{color},
	\item \texttt{enumerate},
	\item \texttt{hyperref},
    	\item \texttt{babel-german} und \texttt{babel-english},
	\item \texttt{fancyvrb} und
	\item \texttt{amsmath}, \texttt{amsfonts} und \texttt{amssymb}.
\end{itemize}
\subsection{Verwenden der Vorlage}
Dabei sind 
\subsubsection{Gro{\ss}e Belege und ZIH-Berichte}
\section{Besonderheiten und Hinweise}
Grafiken platziert man am besten wie folgt (was zu dem in Abbildung \ref{fig:zhr_logo} dargestellten Ergebnis f\"uhrt):
Dabe

\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.45\textwidth]{zih_logo_de_sw}
    \caption{Das ZIH-Logo}
    \label{fig:zhr_logo}
  \end{center}
\end{figure}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
